% !TeX root = ../ejemplo.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-01}{Iniciar sesión del sistema móvil}{
	Permitir que solo los usuarios registrados en el sistema móvil puedan acceder a este, además de separar completamente las funciones de los usuarios del sistema movil.
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
\UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín.}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la Cruz de la Cruz Alejandra.}
\UCitem{Actor}{ \hyperlink{PersonalAcademico}{Docente}, \hyperlink{PS}{Personal de seguridad}, \hyperlink{Alumno}{Alumno}, \hyperlink{PersonalAcademico}{Presidente de academia} y \hyperlink{PersonalAcademico}{Jefe de departamento } }
\UCitem{Propósito}{Que el usuario del sistema móvil pueda acceder al sistema móvil y sus funciones específicas.}
\UCitem{Entradas}{ En caso del \hyperlink{PS}{Personal de seguridad}, ingresará con su CURP y Contraseña. En caso del alumno con su Boleta, Contraseña. En caso del \hyperlink{PersonalAcademico}{personal académico} se usará su RFC y su Contraseña}
\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
\UCitem{Salidas}{Saludo del sistema y mención de su nombre.}
\UCitem{Destino}{Pantalla \IUref{IUE01}{Pantalla de saludo del docente} si es un docente, a la \IUref{IUE02}{Pantalla de saludo del personal de seguridad} si es un personal de seguridad, a la \IUref{IUE03}{Pantalla de saludo del alumno} si es un alumno y a la \IUref{IUE06}{Pantalla de saludo del presidente de academia/jefe de departamento} si es un presidente de academia o jefe de departamento.}
\UCitem{Precondiciones}{El usuario debe estar registrado en el sistema móvil.}
\UCitem{Postcondiciones}{El usuario accede al sistema móvil y podrá realizar las acciones pertinentes a su cargo o tipo de usuario.}
\UCitem{Errores}{
	E1: Cuando falte algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje {\bf MSG-1}{``Los campos no están correctamente llenados.''}
	
	E2: Cuando la cuenta está bloqueada el sistema no deja entrar al empleado muestra el mensaje {\bf MSG-2}``Su cuenta está bloqueada.''
	
	E3: Cuando los datos no concuerdan con ninguna cuenta de usuario, se muestra el mensaje {\bf MSG-3} ``El RFC o la contraseña no corresponden con ningun usuario.''
	
	E4: Cuando se pierde la conexión durante el proceso, los procesos se cancelan y se muestra el mensaje {\bf MSG-4}  ``El proceso no se pudo realizar por un falló de red.''
	
	E5: Cuando se intenta iniciar varias veces sesión sin éxito la cuenta es bloqueada por seguridad y se muestra el mensaje {\bf MSG-5}  ``Su cuenta ha sido bloqueada por la gran cantidad de intentos de inicio sesión fallidos''.
}
\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}
%--------------------------------------

\begin{UCtrayectoria}
\UCpaso[\UCactor] El usuario inicia la aplicación y accede a la pantalla \IUref{IU01}{Iniciar sesión del sistema móvil}
\UCpaso[\UCactor] Si el usuario es un alumno; introduce su número de boleta y su contraseña, por otro lado, si el usuario es un personal académico introduce su RFC y contraseña, o bien, si el usuario es un personal de seguridad, introduce su CURP y contraseña en el sistema vía la \IUref{IU01}{ Iniciar sesión del sistema móvil }\label{CU01.introduceDatos}.
\UCpaso[\UCactor] El usuario confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Entrar}.
\UCpaso El sistema verifica que todos los datos requeridos hayan sido capturados.
\UCpaso El sistema verifica que el usuario este registrado en el sistema.
\UCpaso El sistema verifica que la cuenta del usuario no este bloqueada.
\UCpaso El sistema verifica que la contraseña corresponda a un usuario registrado al sistema.
\UCpaso El sistema verifica que tipo acceso tiene el usuario.
\UCpaso La sesión es iniciada con éxito.
\UCpaso El usuario es redirigido a la {Pantalla \IUref{IUE01}{Pantalla de saludo del docente} si es un docente, a la \IUref{IUE02}{Pantalla de saludo del personal de seguridad} si es un personal de seguridad, a la \IUref{IUE03}{Pantalla de saludo del alumno} si es un alumno y a la \IUref{IUE06}{Pantalla de saludo del presidente de academia/jefe de departamento} si es un presidente de academia o jefe de departamento}.
\end{UCtrayectoria}




