% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------

\begin{UseCase}{CU-17}{Consultar ETS inscritos}{
		\label{CU-17}
		Este caso de uso permite al alumno consultar los ETS en los que se ha inscrito, con la opción de buscar por nombre.
	}
	\UCitem{Versión}{\color{Gray}2.0}
	\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
	\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{Alumno}{Alumno}}
	\UCitem{Propósito}{Permitir al alumno consultar los ETS en los que se ha inscrito, con la posibilidad de filtrar por nombre del ETS.}
	\UCitem{Entradas}{Selecciona el boton \IUbutton{Listado de ETS} en la \IUref{IUE03}{Pantalla de saludo del alumno}.}
	\UCitem{Origen}{Pantalla táctil.}
	\UCitem{Salidas}{Lista de ETS inscritos (con nombre, periodo, fecha, turno) o indicación de que no hay ETS inscritos.}
	\UCitem{Destino}{\IUref{IU15}{Pantalla Consultar ETS del alumno}.}
	\UCitem{Precondiciones}{El alumno debe estar autenticado en el sistema.}
	\UCitem{Postcondiciones}{El alumno ha consultado los ETS inscritos para el periodo seleccionado.}
	\UCitem{Errores}{
		
			E1: Cuando no se puede conectar con la base de datos se muestra el mensaje \textbf{ ``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}
			
			E2: Cuando no se puede conectar con el servidor se muestra el mensaje \textbf{ ``Conexión perdida.''}
		
	}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
	\UCitem{Observaciones}{Incluye una barra de búsqueda para filtrar los ETS inscritos por nombre.}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno selecciona el botón \IUbutton{Listado de ETS} en la \IUref{IUE03}{Pantalla de saludo del alumno}.
	\UCpaso El sistema muestra la \IUref{IU15}{Pantalla Consultar ETS del alumno} con una barra de búsqueda.
	\UCpaso El sistema recupera la lista de todos los ETS inscritos para el periodo seleccionado.
	\UCpaso[\UCactor] Opcionalmente, el alumno puede ingresar un término en la barra de búsqueda para filtrar los ETS por nombre.
	\UCpaso El sistema muestra la lista de ETS inscritos (filtrada por el término de búsqueda, si se proporcionó), incluyendo para cada uno: nombre, periodo, fecha y turno. \Trayref{A}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno visualiza la lista de ETS inscritos.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno puede seleccionar un ETS de la lista para ver más detalles.
	\UCpaso[\UCactor] Opcionalmente, el alumno puede presionar un botón para ver todos los ETS inscritos (sin filtro).
\end{UCtrayectoria}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay ETS inscritos en el periodo seleccionado}
	\UCpaso El sistema verifica que no hay ETS inscritos para el periodo seleccionado (o que no coinciden con el término de búsqueda).
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje \textbf{ ``No hay ETS inscritos.''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno visualiza el mensaje y puede intentar una nueva búsqueda o regresar.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error en la conexión con la base de datos}
	\UCpaso El sistema intenta recuperar la lista de ETS inscritos.
	\UCpaso Ocurre un error en la conexión con la base de datos.
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje de error: \textbf{ ``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno presiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno puede intentar la consulta nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{C}{Conexión perdida}
	\UCpaso Durante la recuperación de la lista de ETS inscritos, se pierde la conexión.
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje de error: \textbf{ ``Conexión perdida.''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno verifica su conexión a internet e intenta nuevamente.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
