% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\label{CU-18}
\begin{UseCase}{CU-18}{Mostrar información de los ETS inscritos}{
		Este caso de uso permite al alumno visualizar la información detallada de los ETS que tiene inscritos.
	}
	\UCitem{Versión}{\color{Gray}2.0}
	\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
	\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{tAlumno}{Alumno}}
	\UCitem{Propósito}{Permite al alumno visualizar la información detallada de cada ETS al que se ha inscrito.}
	\UCitem{Entradas}{Selección de un ETS inscrito.}
	\UCitem{Origen}{\IUref{IU15}{Pantalla Consultar ETS del alumno}}
	\UCitem{Salidas}{Detalle de ETS inscrito: Unidad de Aprendizaje, Periodo, Fecha, Turno, Cupo, Duración, Salón (con Tipo de Salón) y Hora. O indicación de error.}
	\UCitem{Destino}{\IUref{IU16}{Pantalla Información de ETS del alumno}}
	\UCitem{Precondiciones}{El alumno debe haber iniciado sesión (\textbf{\hyperref[CU-01]{CU-01 Iniciar sesión del sistema móvil}}) y haber consultado la lista de ETS inscritos (\textbf{\hyperref[CU-17]{CU-17 Consultar ETS inscritos}}).}
	\UCitem{Postcondiciones}{El alumno ha visualizado la información detallada del ETS seleccionado.}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{itemize}
			\item \textbf {\hyperref[msg:CU18-E1]{MSG-CU18-E1}}{ ``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}.
			\item \textbf {\hyperref[msg:CU18-E2]{MSG-CU18-E2}}{ ``Información no disponible para el ETS seleccionado.''}.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
	\UCitem{Observaciones}{Ninguna.}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno selecciona el ETS que desea visualizar desde la \IUref{IU15}{Pantalla Consultar ETS del alumno}.
	\UCpaso[\UCsist] El sistema recupera la información detallada del ETS seleccionado. \Trayref{A}, \Trayref{B}
	\UCpaso El sistema despliega la información detallada del ETS en la \IUref{IU16}{Pantalla Información de ETS del alumno}, incluyendo: Unidad de Aprendizaje, Periodo, Fecha, Turno, Cupo, Duración, Salón (con Tipo de Salón) y Hora.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno visualiza la información detallada del ETS.
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay detalles disponibles para el ETS seleccionado}
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje: \textbf{\hyperref[msg:CU18-E2]{MSG-CU18-E2}}{``Información no disponible para el ETS seleccionado.''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno presiona el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la lista de ETS (\IUref{IU15}{Pantalla Consultar ETS del alumno}).
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error en la conexión con la base de datos}
	\UCpaso El sistema intenta recuperar la información detallada del ETS.
	\UCpaso Ocurre un error en la conexión con la base de datos.
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje de error: \textbf{\hyperref[msg:CU18-E1]{MSG-CU18-E1}}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno presiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno puede intentar la consulta nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior (\IUref{IU15}{Pantalla Consultar ETS del alumno}).
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}



%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
