%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

\label{CU-20}
\begin{UseCase}{CU-20}{Revisar información de acceso a los ETS}{
		Este caso de uso permite al alumno visualizar la información detallada del proceso para la presentación de los ETS.
	}
	\UCitem{Versión}{\color{Gray}2.0}
	\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
	\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{tAlumno}{Alumno}}
	\UCitem{Propósito}{Permitir al alumno consultar los detalles del proceso para presentar su ETS.}
	\UCitem{Entradas}{Selecciona el botón \IUbutton{Información de Acceso} en la \IUref{IUE03}{Pantalla saludo del alumno}.}
	\UCitem{Origen}{Pantalla táctil.}
	\UCitem{Salidas}{Detalles del proceso para la presentación de ETS.}
	\UCitem{Destino}{\IUref{IU18}{Pantalla Detalles del Proceso de ETS}.}
	\UCitem{Precondiciones}{El alumno debe estar autenticado en el sistema y tener ETS asignados.}
	\UCitem{Postcondiciones}{El alumno ha visualizado la información detallada del proceso para presentar su ETS.}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{itemize}
		\item \textbf {\hyperref[msg:CU20-E1]{MSG-CU20-E1}}{``Error al recuperar la información del proceso. Intente nuevamente más tarde.''}.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
	\UCitem{Observaciones}{Entre la información mostrada estan documentos necesarios, horarios, ubicación y cualquier otra instrucción relevante para el día del ETS.}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno selecciona el botón \IUbutton{Información de Acceso} desde la \IUref{IUE03}{Pantalla saludo del alumno}.
	\UCpaso El sistema verifica que exista información disponible sobre el proceso para presentar ETS. \Trayref{A}
	\UCpaso El sistema muestra la información detallada del proceso para presentar su ETS en la \IUref{IU18}{Pantalla Detalles del Proceso de ETS}.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno visualiza la información.
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Error al querer mostrar la información}
	\UCpaso El sistema intenta recuperar la información del proceso.
	\UCpaso Ocurre un error al acceder a la información.
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje de error: \textbf{\hyperref[msg:CU20-E1]{MSG-CU20-E1}}{``Error al recuperar la información del proceso. Intente nuevamente más tarde.''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno presiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno puede intentar acceder a la información nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla principal.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}




