% !TeX root = ../ejemplo.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-21}{Dar de alta un alumno}{

    Permitir al personal de la DAE dar de alta un alumno.
}
    \UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
    \UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
    \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra.}
    \UCitem{Actor}{Personal de la DAE}
    \UCitem{Propósito}{ Permitir al personal de la DAE dar de alta un alumno.}
    \UCitem{Entradas}{Video, CURP, boleta, nombre, apellido paterno, apellido materno, sexo, escuela asignada, correo institucional y carrera.}
    \UCitem{Origen}{Teclado y cámara}
    \UCitem{Salidas}{Muestra mensaje {\bf MSG-31} ``Alumno dado de alta con éxito''.}
    \UCitem{Destino}{-}
    \UCitem{Precondiciones}{El Personal de la DAE debe de haber iniciado sesión.}
    \UCitem{Postcondiciones}{-}
    \UCitem{Errores}{ 

        E2: Cuando falte algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje {\bf MSG-29}{``Los campos no están correctamente llenados.''}

        E3: Cuando la CURP o la boleta del alumno ya estén registradas en el sistema muestra el mensaje {\bf MSG-30}{``La CURP o la boleta ya han sido asociadas a este alumno con anterioridad u otro alumno.''}

    }
    \UCitem{Tipo}{ Extiende de CU41 Iniciar sesión de personal escolar web}
    \UCitem{Observaciones}{Ninguna}

\end{UseCase}
%-------------------------------------- 

\begin{UCtrayectoria}

    \UCpaso[\UCactor] El Personal de la DAE accede a la pantalla \IUref{IU21}{ Dar de alta un alumno }\label{CU21.introduceDatos} desde cualquiera de las pantallas del personal de la DAE (\IUref{IU22}{ Consultar alumnos }, \IUref{IUE04}{ Pantalla inicial de personal de la DAE}) apretando el botón \IUbutton{Dar de alta alumnos } e introduce los datos de alumno (Video, CURP, boleta, nombre, apellido paterno, apellido materno, sexo, escuela asignada, correo institucional y carrera) .
    
    \UCpaso[\UCactor] El Personal de la DAE oprime el botón \IUbutton{Guardar}.
    
    \UCpaso El sistema revisa que los datos del alumno sean válidos.
    \UCpaso El sistema verifica que la CURP o la boleta no hayan sido registrados con anterioridad.
    \UCpaso El sistema separa el video en 15 fotos y las guarda.
    \UCpaso El Sistema le muestra el mensaje {\bf MSG-31} {``Alumno dado de alta con éxito''}.

\end{UCtrayectoria}
