% !TeX root = ../ejemplo2.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-25}{Dar de alta de periodo de ETS}{

    Permitir al personal de gestión escolar dar de alta un periodo de ETS.
 }
     \UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
     \UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
     \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra.}
     \UCitem{Actor}{Personal de gestión escolar}
     \UCitem{Propósito}{ Permitir al personal de gestión escolar dar de alta un nuevo periodo de ETS.}
     \UCitem{Entradas}{ Periodo, Tipo de periodo, Fecha de inicio y Fecha de fin. }
     \UCitem{Origen}{Teclado}
     \UCitem{Salidas}{Muestra mensaje \bf ``Periodo de ETS  dado de alta con éxito''.}
     \UCitem{Destino}{-}
     \UCitem{Precondiciones}{El Personal de gestión escolar debe de haber iniciado sesión.}
     \UCitem{Postcondiciones}{El periodo de ETS es dado de alta y guardado en la base de datos}
     \UCitem{Errores}{
 
        E1: Cuando falta algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje \bf ``Los campos no están correctamente llenados.''

        E2: Cuando el Periodo, Fecha-de-inicio o Fecha-de-fin ya están registradas en el sistema, el proceso no se realiza y se muestra el mensaje \bf `` Periodo, Fecha-de-inicio o Fecha-de-fin ya han sido asociadas a un periodo de ETS.''
     }
     \UCitem{Tipo}{ Extiende de CU42 Iniciar sesión de personal escolar web. }
     \UCitem{Observaciones}{Ninguna}
 
 \end{UseCase}
 %-------------------------------------- 
 
 \begin{UCtrayectoria}
 
     \UCpaso[\UCactor] El Personal de gestión escolar accede a la pantalla \IUref{IU25}{ Dar de alta de periodo de ETS }\label{CU25.introduceDatos} presionando el botón \IUbutton{Dar de alta periodo} desde el menú lateral, (el cual estará disponible desde cualquier pantalla) e introduce los datos del periodo Periodo, Tipo, Fecha-de-inicio y Fecha-de-fin.
     \UCpaso[\UCactor] El Personal de gestión escolar oprime el botón \IUbutton{ Guardar }.
     \UCpaso El sistema revisa que los datos del periodo sean válidos.
     \UCpaso El sistema verifica que el Periodo, Fecha-de-inicio o Fecha-de-fin no hayan sido registrados con anterioridad.
     \UCpaso El periodo de ETS es dado de alta y guardado en la base de datos.
     \UCpaso El sistema le muestra el mensaje {\bf ``Periodo de ETS  dado de alta con éxito'' al personal de gestión escolar.}
 
 \end{UCtrayectoria}
 