% !TeX root = ../ejemplo.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-37}{ Dar de alta docente}{

    Permitir al personal de gestión escolar dar de alta a un docente.
}
    \UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
    \UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
    \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra.}
    \UCitem{Actor}{Personal de gestión escolar}
    \UCitem{Propósito}{ Permitir al personal de gestión escolar dar de alta a un docente.}
    \UCitem{Entradas}{CURP, RFC, Nombre, Apellido paterno, Apellido materno, Sexo, Correo institucional, Cargo y Turno}
    \UCitem{Origen}{Teclado}
    \UCitem{Salidas}{Muestra mensaje {\bf ``Docente dado de alta con éxito''.}}
    \UCitem{Destino}{-}
    \UCitem{Precondiciones}{El Personal de gestión escolar debe de haber iniciado sesión.}
    \UCitem{Postcondiciones}{El Docente es dado de alta y sus datos se guardan en la base de datos.}
    \UCitem{Errores}{

        E1: Cuando falta algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje {\bf ``Los campos no están correctamente llenados.''}

        E2: Cuando el CURP o el RFC del docente ya está registrado en el sistema muestra el mensaje {\bf ``El CURP o el RFC ya ha sido asociado a este docente con anterioridad u otro docente.''}

    }
    \UCitem{Tipo}{ Extiende de CU-36 Consultar lista de docentes}
    \UCitem{Observaciones}{Ninguna}

\end{UseCase}
%-------------------------------------- 

\begin{UCtrayectoria}

    \UCpaso[\UCactor] El Personal de gestión escolar accede a la pantalla \IUref{IU31}{Dar de alta docente}\label{CU37.introduceDatos} presionando el botón \IUbutton{Dar de alta docente} a través del menú lateral que tiene en todas las pantallas e introduce los datos del docente (CURP, RFC, Nombre, Apellido paterno, Apellido materno, Sexo, Correo institucional, Cargo y Turno).
    \UCpaso[\UCactor] El Personal de gestión escolar oprime el botón \IUbutton{Guardar}.
    \UCpaso El sistema revisa que los datos del personal de seguridad sean válidos.
    \UCpaso El sistema verifica que la CURP y el RFC no hayan sido registrados con anterioridad.
    \UCpaso El sistema muestra el mensaje {\bf ``Docente dado de alta con éxito''.}

\end{UCtrayectoria}
