% !TeX root = ../ejemplo.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-40}{Solicitar desbloqueo de cuenta}{
    Permitir que el usuario haga una solicitud de reactivación de cuenta.
}
    \UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
    \UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
    \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la Cruz de la Cruz Alejandra.}
    \UCitem{Actor}{\hyperlink{Usuario}{Usuario}}
    \UCitem{Propósito}{Que el usuario haga una solicitud de reactivación de cuenta.}
    \UCitem{Entradas}{ Una justificación de la causa del bloqueo, para el alumno \hyperlink{Alumno.Boleta}{Boleta} y para el resto de usuarios \hyperlink{Empleado.RFC}{RFC}.}
    \UCitem{Origen}{Teclado}
    \UCitem{Salidas}{Manda un correo electrónico con una cuenta default con los datos requeridos para solicitar la reactivación de su cuenta.}
    \UCitem{Destino}{Ninguno}
    \UCitem{Precondiciones}{El usuario debe de haber iniciado sesión.}
    \UCitem{Postcondiciones}{Se envía el correo con la petición.}
    \UCitem{Errores}{
        E1: Cuando falta algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje {\bf MSG-29}{``Los campos no están correctamente llenados.''}

        E2: Cuando se pierde la conexión durante el proceso, los procesos se cancelan y se muestra el mensaje {\bf MSG-28}``El proceso no se pudo realizar por un fallo de red.''

        E3: Cuando los datos no corresponden con algún registro en la base de datos se muestra el mensaje {\bf MSG-43}  ``Los datos no coinciden con ningún usuario''.
    }
    \UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
    \UCitem{Observaciones}{Ninguna}

\end{UseCase}
%-------------------------------------- 

\begin{UCtrayectoria}

    \UCpaso[\UCactor] El usuario introduce su Boleta y contraseña si es alumno y si es Empleado su RFC y contraseña en el sistema vía la \IUref{IU32}{Pantalla Solicitar desbloqueo de cuenta}\label{CU40.introduceDatos} para la app móvil y \IUref{IU32-2}{Pantalla Solicitar desbloqueo de cuenta} para el sistema web.
    \UCpaso[\UCactor] El usuario confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Enviar}.
    \UCpaso El sistema verifica que todos los datos requeridos hayan sido capturados.
    \UCpaso El sistema verifica que el usuario este registrado en el sistema.
    \UCpaso El sistema manda correo con la solicitud de desbloqueo de cuenta.   

\end{UCtrayectoria}


