% !TeX root = ../ejemplo.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-41}{Iniciar sesión de personal escolar web}{
		Permitir que solo el personal escolar pueda acceder al sistema, además de separar completamente las funciones del alumno y el personal escolar.
	}
	\UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
	\UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
	\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la Cruz de la Cruz Alejandra.}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{PersonalAcademico}{Empleado} (Personal de la DAE y Personal de gestión escolar)}
	\UCitem{Propósito}{Que el empelado pueda acceder al sistema web y sus funciones específicas. }
	\UCitem{Entradas}{RFC, Contraseña, Captcha}
	\UCitem{Origen}{Teclado}
	\UCitem{Salidas}{-}
	\UCitem{Destino}{Pantalla \IUref{IUE04}{Pantalla inicial de personal de la DAE} si es el usuario es un personal de la DAE, o, en su caso contrario a la pantalla \IUref{IUE05}{Pantalla de saludo de personal de gestión escolar} si es personal de gestión escolar.}
	\UCitem{Precondiciones}{El empleado debe estar registrado en el sistema.}
	\UCitem{Postcondiciones}{El empleado accede al sistema y podrá realizar las acciones pertinentes a su cargo.}
	\UCitem{Errores}{
		E1: Cuando falta algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje {\bf``Los campos no están correctamente llenados.''}
		
		E3: Cuando la contraseña o el usuario ingresados sean incorrectos, el sistema no permite el acceso al empleado y se muestra el mensaje {\bf ``El usuario o la contraseña no corresponden con ningún empleado.''}
	}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
	\UCitem{Observaciones}{}
\end{UseCase}
%--------------------------------------

	\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El usuario introduce su usuario, contraseña y captcha requerido en el sistema por medio del teclado en la  \IUref{IU33}{Pantalla de Iniciar sesión de personal escolar web}\label{CU41.introduceDatos}.
	\UCpaso[\UCactor] El usuario confirma la operación presionando el botón \IUbutton{Iniciar Sesión}.
	\UCpaso El sistema verifica que todos los datos requeridos hayan sido capturados.
	\UCpaso El sistema verifica que el empleado este registrado en el sistema.
	\UCpaso El sistema verifica que la contraseña corresponda al usuario ingresado.
	\UCpaso El sistema verifica que tipo acceso tiene este empleado.
	\UCpaso La sesión es iniciada con éxito.
	\UCpaso El Empleado es redirigido a la pantalla \IUref{IUE04}{Pantalla Inicial de personal de la DAE} si es personal de la DAE o a la pantalla \IUref{IUE05}{Pantalla de saludo de personal de gestión escolar} si es personal de gestión escolar.
	
\end{UCtrayectoria}






