% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-42}{Asignar docente de remplazo }{
    Este caso de uso permite al jefe de departamento y/o al presidente de academia responder a una solicitud de remplazo y asignar un docente de remplazo para el ETS.
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
\UCitem{Autor}{\color{Gray} De la cruz De la cruz Alejandra}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martin}
\UCitem{Actor}{\hyperlink{PersonalAcademico}{Presidente de academia} y \hyperlink{PersonalAcademico}{Jefe de departamento}}
\UCitem{Propósito}{Permitir al Presidente de academia y/o al Jefe de departamento revisar las solicitudes de remplazo y asignar un docente de remplazo para el ETS}
\UCitem{Entradas}{Identificador del ETS y nombre del nuevo docente asignado.}
\UCitem{Origen}{Teclado}
\UCitem{Salidas}{
	Se muestra el mensaje\textbf{: ``¿Confirmar aprobación? ¿Está seguro de aprobar esta solicitud y asignar al docente como reemplazo?'', solicitando confirmación para la asignación del reemplazo.}
	
	Se muestra el mensaje\textbf{: ``Motivo de rechazo. Por favor, indique el motivo del rechazo'', indicando que se requiere justificación para denegar la solicitud.}
}

\UCitem{Destino}{\IUref{IU03}{}}
\UCitem{Precondiciones}{El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento debe estar autenticado en el sistema y debe de tener una solicitud de remplazo.}
\UCitem{Postcondiciones}{El docente de remplazo es asignado y se actualiza el estado de la solicitud al docente solicitante.}
\UCitem{Errores}{
	\begin{itemize}
		\item \textbf{E1}: Pérdida de conexión. Muestra el mensaje\textbf{: ``Error de red. Verifique su conexión e intente nuevamente''.}
		\item \textbf{E2}: Datos inválidos. Muestra\textbf{: ``Los datos recibidos no tienen el formato esperado'' (cuando faltan campos obligatorios).}
		\item \textbf{E3}: Error en aprobación/rechazo. Muestra\textbf{: ``No se pudo completar la acción. Intente más tarde''.}
		\item \textbf{E4}: Docentes no disponibles. Muestra\textbf{: ``Error al cargar docentes''.}
	\end{itemize}
}
\UCitem{Tipo}{Se entiende del CU01 Iniciar sesión de personal escolar móvil }
\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento accede a la \IUref{IU01}{Pantalla de inicio de sesión}.
	\UCpaso[\UCactor] Ingresa sus credenciales y selecciona \IUbutton{Iniciar sesión}.
	\UCpaso El sistema valida las credenciales y redirige a la \IUref{IU02}{Pantalla de menú principal}.
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona la opción \IUbutton{Solicitudes de reemplazo} en el menú.
	\UCpaso El sistema muestra la pantalla \IUref{IU09}{Lista de solicitudes pendientes} con:
	\begin{itemize}
		\item Nombre del ETS
		\item Docente solicitante
		\item Motivo de la solicitud
	\end{itemize} 
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona una solicitud específica de la lista.
	\UCpaso[\UCactor] Se muestra la pantalla \IUref{IU09}{Lista de solicitudes pendientes} y asigna un docente de reemplazo [Trayectoria A].
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona \IUbutton{Aprobar} [Trayectoria B] o \IUbutton{Rechazar} [Trayectoria C].
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Error en carga de docentes}
	\UCpaso El sistema falla al cargar docentes disponibles.
	\UCpaso Muestra \textbf{ ``Error al cargar docentes''.}
	\UCpaso[\UCactor] Presiona \IUbutton{Aceptar}: Redirige a \IUref{IU10}{}.
\end{UCtrayectoriaA}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Aprobar solicitud}
	\UCpaso El sistema muestra la \IUref{IU11}{Seleccionar docente reemplazo} con lista de docentes disponibles.
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona un docente de la lista y presiona.
	\UCpaso El sistema:
	\begin{itemize}
		\item Actualiza el estado de la solicitud a "APROBADO"
		\item Asigna el docente al ETS
	\end{itemize}
	\UCpaso Muestra el mensaje \textbf{: ``¿Confirmar aprobación? ¿Está seguro de aprobar esta solicitud y asignar al docente como reemplazo?''.}
	\UCpaso[\UCactor] Oprime el \IUbutton{Aceptar}.
	\UCpaso Redirige a \IUref{IU09}{Lista de solicitudes pendientes}
\end{UCtrayectoriaA}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{C}{Rechazar solicitud}
	\UCpaso El sistema muestra el campo Ingresar motivo de rechazo.
	\UCpaso[\UCactor] Ingresa el motivo y selecciona \IUbutton{Confirmar rechazo}.
	\UCpaso El sistema:
	\begin{itemize}
		\item Actualiza el estado de la solicitud a "RECHAZADO"
		\item Registra el motivo
	\end{itemize}
	\UCpaso Muestra el mensaje \textbf{: ``Motivo de rechazo. Por favor, indique el motivo del rechazo'', indicando que se requiere justificación} para denegar la solicitud.
	\UCpaso[\UCactor] Oprime el \IUbutton{Aceptar}.
	\UCpaso Redirige a \IUref{IU09}{Lista de solicitudes pendientes}
\end{UCtrayectoriaA}

