% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-42}{Asignar docente de remplazo }{
    Este caso de uso permite al jefe de departamento y/o al presidente de academia responder a una solicitud de remplazo y asignar un docente de remplazo para el ETS.
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
\UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martin}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la Cruz de la Cruz Alejandra.}
\UCitem{Actor}{\hyperlink{PersonalAcademico}{Presidente de academia} y \hyperlink{PersonalAcademico}{Jefe de departamento}}
\UCitem{Propósito}{Permitir al Presidente de academia y/o al Jefe de departamento revisar las solicitudes de remplazo y asignar un docente de remplazo para el ETS}
\UCitem{Entradas}{Identificador del ETS y nombre del nuevo docente asignado.}
\UCitem{Origen}{Teclado}
\UCitem{Salidas}{Confirmación de asignación del nuevo docente y se muestra el mensaje \bf MSG-42{``docente de remplazo asignado con exito''}.}
\UCitem{Destino}{IUref{IU03}{Consultar notificaciones}}
\UCitem{Precondiciones}{El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento debe estar autenticado en el sistema y debe de tener una solicitud de remplazo.}
\UCitem{Postcondiciones}{El docente se de remplazo es asignado y se le manda a una notificacion al docente solicitante.}
\UCitem{Errores}{
        E1: El sistema pierde la conexión al intentar registrar la asignación.
}
\UCitem{Tipo}{Se entiende del CU01 Iniciar sesión de personal escolar móvil }
\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento accede a la \IUref{IU01}{iniciar sesión de personal escolar móvil}.
    \UCpaso[\UCactor] El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento inicia sesion.
    \UCpaso El sistema redirige al Presidente de academia y/o el Jefe de departamento a la pantalla \IUref{IU09}{Asignar docente de remplazo}.
    \UCpaso El sistema ingresa el ETS.
    \UCpaso[\UCactor] El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento ingresan el nombre del nuevo docente asignado.
    UCpaso[\UCactor] El Presidente de academia y/o el Jefe de departamento selecciona el botón \IUbutton{Asignar}.
    \UCpaso El sistema envia la notificación al docente de que su cambio se realizo con exito y se cambia el docente asignado al ETS especificado.
    \UCpaso El sistema redirige al Presidente de academia y/o el Jefe de departamento a la pantalla \IUref{IU03}{Consultar notificaciones}.
\end{UCtrayectoria}