% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\label{CU-05}
\begin{UseCase}{CU-05}{Consultar ETS asignados}{
		Este caso de uso permite al docente consultar los ETS que tiene asignados.
	}
	\UCitem{Versión}{\color{Gray}2.0}
	\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
	\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{tDocente}{Docente}}
	\UCitem{Propósito}{Permitir al docente consultar los ETS que le han sido asignados.}
	\UCitem{Entradas}{Solicitud de consulta.}
	\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
	\UCitem{Salidas}{Lista de ETS asignados (Unidad de Aprendizaje, Periodo, Fecha, Turno) o indicación de que no hay ETS asignados.}
	\UCitem{Destino}{\IUref{IU06}{Pantalla de Consultar ETS}}
	\UCitem{Precondiciones}{El docente debe haber iniciado sesión en el sistema (\textbf{\hyperref[CU-01]{CU-01 Iniciar sesión del sistema móvil}}).}
	\UCitem{Postcondiciones}{El docente ha consultado los ETS asignados.}
	\UCitem{Errores}{
		E1: El sistema no puede recuperar la información de los ETS asignados y se muestra el mensaje \textbf{\hyperref[msg:CU05-E1]{MSG-CU05-E1}}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}.
		
		E2: Cuando se pierde la conexión durante el proceso, los procesos se cancelan y se muestra el mensaje \textbf{\hyperref[msg:CU05-E2]{MSG-CU05-E2}} ``Conexión perdida.''
	}
	\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
	\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El docente accede a la \IUref{IU05}{Pantalla de Consultar ETS} desde el menú principal.
	\UCpaso El sistema recupera la lista de todos los ETS asignados al docente.
	\UCpaso El sistema muestra la lista de ETS, incluyendo para cada uno: Unidad de Aprendizaje, Periodo, Fecha y Turno.
	\UCpaso[\UCactor] El docente visualiza la lista de ETS asignados.
	\UCpaso[\UCactor] El docente selecciona un ETS de la lista.
	\UCpaso El sistema redirige al docente a la pantalla \IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}.
	\UCpaso[\UCactor] Opcionalmente, el docente puede presionar el botón \IUbutton{Todos} para ver todos los ETS asignados.
	\UCpaso[\UCactor] Opcionalmente, el docente puede presionar el botón \IUbutton{Mis ETS} para ver los ETS que tiene pendientes por aplicar o supervisar.
\end{UCtrayectoria}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay ETS asignados}
	\UCpaso El sistema verifica que no hay ETS asignados al docente.
	\UCpaso El sistema muestra un mensaje indicando que no hay ETS asignados.
	\UCpaso[\UCactor] El docente visualiza el mensaje.
	\UCpaso[\UCactor] El docente presiona el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error en la conexión con la base de datos}
	\UCpaso El sistema intenta recuperar la lista de ETS asignados.
	\UCpaso Ocurre un error en la conexión con la base de datos.
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje de error: \textbf{\hyperref[msg:CU05-E1]{MSG-CU05-E1}}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}.
	\UCpaso[\UCactor] El docente presiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
	\UCpaso[\UCactor] El docente puede intentar la consulta nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.