% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-07}{Solicitar remplazo }{
	Este caso de uso permite a un docente solicitar un reemplazo para que aplique el ETS cuando no pueda asistir.
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel}
\UCitem{Actor}{\hyperlink{PersonalAcademico}{Docente}}
\UCitem{Propósito}{Permitir al docente responsable de un ETS solicitar apoyo de otro profesor para llevar a cabo la aplicación, notificando al jefe de departamento o al presidente de academia.}
\UCitem{Entradas}{Identificador del ETS y razón por la que se pide el remplazo.}
\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
\UCitem{Salidas}{
	Se muestra el mensaje \textbf{MSG-13}: ``Solicitud exitosa. La solicitud de reemplazo ha sido registrada correctamente'', indicando que la solicitud fue enviada con éxito.
	
	Se muestra el mensaje \textbf{MSG-14}: ``Ya existe una solicitud pendiente para este ETS'', indicando que ya se ha realizado una solicitud previa para el ETS.}
\UCitem{Destino}{\IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}}
\UCitem{Precondiciones}{El docente debe estar autenticado en el sistema y tener un ETS asignado.}
\UCitem{Postcondiciones}{La solicitud ha sido enviada al jefe de departamento y/o al presidente de academia.}
\UCitem{Errores}{
	E1: Cuando se pierde la conexión durante el proceso, los procesos se cancelan y se muestra el mensaje {\bf MSG-4}  ``Error al enviar la solicitud''
}
\UCitem{Tipo}{Se entiende del CU-06 Mostrar información de los ETS asignados}
\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
\UCpaso[\UCactor] El docente accede a la \IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}.
\UCpaso[\UCactor] El docente selecciona la opción \IUbutton{Solicitar reemplazo} para el ETS asignado.
\UCpaso El sistema redirige al docente a la pantalla \IUref{IU07}{ Solicitar remplazo }.
\UCpaso El sistema muestra el ETS selecciona.
\UCpaso[\UCactor] El docente ingresa la razón para solicitar el remplazo.
\UCpaso[\UCactor] El docente oprime el botón \IUbutton{Enviar solicitud} [Trayectoria A] [Trayectoria B] .
\UCpaso El sistema envía la solicitud de remplazo al jefe de departamento y/o al presidente de academia.
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Ya existe una solicitud pendiente para el ETS}
	\UCpaso El sistema valida que exista una solicitud previa no resuelta.
	\UCpaso El sistema muestra el mensaje: {\bf MSG-14}{``Ya existe una solicitud pendiente para este ETS''}.
	\UCpaso[\UCactor] El docente presiona \IUbutton{Aceptar} para regresar a \IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}.
\end{UCtrayectoriaA}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error al enviar la solicitud}
	\UCpaso El sistema detecta un fallo en el servidor o conexión.
	\UCpaso Muestra el mensaje: {\bf MSG-16}{``Error al enviar la solicitud''}.
	\UCpaso[\UCactor] El docente selecciona:
	\begin{itemize}
		\item \IUbutton{Cancelar} para volver a \IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}.
	\end{itemize}
\end{UCtrayectoriaA}
