\section{Caso de prueba CP002-Validar ingreso de alumnos}

\begin{longtable}{|p{5cm}|p{10cm}|}
	\hline
	\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{CASO DE PRUEBA - CP002 Validar ingreso de alumno según programación ETS}} \\
	\hline
	\textbf{ID del Caso de Prueba} & CP002 - Validar ingreso de alumnos \\
	\hline
	\textbf{Descripción} & Validar que el sistema solo permita registrar el ingreso de alumnos que tengan una inscripción activa en un examen ETS programado para la fecha actual. \\
	\hline
	\textbf{Supuestos y Condiciones Previas} & 
	\begin{itemize}
		\item El personal de seguridad ha iniciado sesión en el sistema.
		\item El sistema cuenta con conexión a internet.
		\item Existen registros de alumnos inscritos a exámenes ETS en la base de datos.
		\item El alumno presenta su credencial el día del ETS.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Datos de Prueba} & 
	\begin{itemize}
		\item El alumno cuenta con un ETS activo en la fecha actual.
		\item El alumno cuenta con un ETS activo en una fecha distinta a la actual.
		\item El alumno no cuenta con un ETS activo. 
	\hline
	\textbf{Pasos a Ejecutar} & 
	\begin{enumerate}
		\item Iniciar sesión como personal de seguridad.
		\item Escanear el código QR de la credencial del alumno.
		\item Validar si el alumno tiene una inscripción activa en un ETS.
		\item Validar que la fecha del ETS coincida con la fecha actual.
		\item Registrar el ingreso del alumno solo si ambas validaciones son correctas.
		\item Notificar al personal de seguridad si el alumno no cumple con los criterios.
	\end{enumerate} \\
	\hline
	\textbf{Resultado Esperado} & 
	El sistema debe permitir registrar el ingreso únicamente si el alumno tiene un ETS programado para el día actual. En caso contrario, debe bloquear el registro y mostrar una notificación indicando que no tiene ETS asignado para ese día. \\
	\hline
	\textbf{Resultado Real y Condiciones Posteriores} & 
	\begin{itemize}
		\item Inicialmente, el sistema registraba cualquier alumno sin validación de inscripción o fecha.
		\item Se corrigió la lógica para validar inscripción activa y coincidencia de fecha.
		\item En pruebas posteriores, el sistema bloqueó correctamente los intentos no válidos y permitió solo registros autorizados.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Estado} & 
	\textbf{Aprobado} tras la corrección de la lógica de validación. \\
	\hline
\end{longtable}
