\section{Caso de prueba CP05 - Consultar ETS asignados}

\begin{longtable}{|p{5cm}|p{10cm}|}
	\hline
	\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{CASO DE PRUEBA - CP05 Consultar ETS asignados}} \\
	\hline
	\textbf{Caso de uso relacionado} & \hyperref[CU-05]{CU-05 Consultar ETS asignados} \\
	\hline
	\textbf{Descripción} & Validar que el docente pueda consultar todos lo ETS y los ETS que tiene que aplicar . \\
	\hline
	\textbf{Supuestos y Condiciones Previas} & 
	\begin{itemize}
		\item El docente ha iniciado sesión en el sistema.
		\item Existen ETS asignados al docente.
		\item Existen ETS dados de alta.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Datos de Prueba} & 
	\begin{itemize}
		\item nombre de usuario del docente.
		\item Lista de ETS dados de alta.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Pasos a Ejecutar} & 
	\begin{enumerate}
		\item Iniciar sesión como docente.
		\item Seleccionar la opción ´´ETS´´ desde el menú.
	\end{enumerate} \\
	\hline
	\textbf{Resultado Esperado} & 
	Los ETS que están dados de alta se mostraran en pantalla. \\
	\hline
	\textbf{Errores Detectados} & 
	\begin{itemize}
		\item Para el filtro de ETS, mas específicamente el de `Mis ETS` no se mostraba ningún ETS.

	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Resultado Real y Condiciones Posteriores} & 
	\begin{itemize}
		\item Se modifico la lógica del envió de la solicitud de obtención los ETS para que devolvieran otra variable en la que se especificasen los ETS que el usuario tenía asignados.
		\item Se verificó el correcto funcionamiento tanto en base de datos como en la interfaz.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Estado} & 
	\textbf{Aprobado} - El error fue corregido y la funcionalidad opera correctamente. \\
	\hline
\end{longtable}