\section{Caso de prueba CP07 - Solicitar reemplazo de ETS}

\begin{longtable}{|p{5cm}|p{10cm}|}
	\hline
	\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{CASO DE PRUEBA - CP07 Solicitar reemplazo de ETS}} \\
	\hline
	\textbf{Caso de uso relacionado} & \hyperref[CU-07]{CU-07 Solicitar reemplazo de ETS} \\
	\hline
	\textbf{Descripción} & Validar que el docente pueda solicitar un reemplazo para un ETS seleccionado, ingresando una razón. \\
	\hline
	\textbf{Supuestos y Condiciones Previas} & 
	\begin{itemize}
		\item El docente ha iniciado sesión en el sistema.
		\item Existen ETS asignados al docente.
		\item El botón "Solicitar reemplazo" se encuentra habilitado para los ETS disponibles.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Datos de Prueba} & 
	\begin{itemize}
		\item ETS asignado al docente con fecha activa.
		\item Texto de razón de la solicitud de reemplazo.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Pasos a Ejecutar} & 
	\begin{enumerate}
		\item Iniciar sesión como docente.
		\item Seleccionar la opción ´´ETS´´ desde el menú.
		\item Elegir un ETS disponible en la lista.
		\item Dar clic en el botón “Solicitar reemplazo”.
		\item Ingresar la razón.
		\item Enviar la solicitud.
	\end{enumerate} \\
	\hline
	\textbf{Resultado Esperado} & 
	La solicitud de reemplazo debe registrarse exitosamente y mostrarse con el estatus “Pendiente”. \\
	\hline
	\textbf{Errores Detectados} & 
	\begin{itemize}
		\item Inicialmente, al enviar la solicitud, no se reflejaba el estatus de “Pendiente”.
		\item Se identificó un error en la lógica de actualización del estado posterior al envío.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Resultado Real y Condiciones Posteriores} & 
	\begin{itemize}
		\item Tras modificar la lógica de persistencia y actualización de estado en el backend, el sistema ahora registra correctamente la solicitud con estatus “Pendiente”.
		\item Se verificó el correcto funcionamiento tanto en base de datos como en la interfaz.
	\end{itemize} \\
	\hline
	\textbf{Estado} & 
	\textbf{Aprobado} - El error fue corregido y la funcionalidad opera correctamente. \\
	\hline
\end{longtable}
