% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-16}{Consultar periodos de ETS inscritos del alumno}{
		Este caso de uso permite al alumno consultar los periodos de ETS. 
	}
	\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
	\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
	\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{Alumno}{Alumno}}
	\UCitem{Propósito}{Permitir al alumno consultar los periodos de ETS.}
	\UCitem{Entradas}{Ninguna}
	\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
	\UCitem{Salidas}{Lista de periodos de ETS.}
	\UCitem{Destino}{\IUref{IU14}{Pantalla Periodo de ETS alumno}}
	\UCitem{Precondiciones}{El alumno debe estar autenticado en el sistema.}
	\UCitem{Postcondiciones}{El alumno ha consultado los periodos de ETS.}
	\UCitem{Errores}{
			E1: El sistema no puede recuperar la información de los periodos y muestra el mensaje {\bf MSG-9}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde''}.
			
			E2:  No hay periodos de ETS y muestra el mensaje  {\bf MSG-25}{``No hay periodos de ETS''}. 
	}
	\UCitem{Tipo}{Se extiende del CU-01 Iniciar sesión del sistema móvil}
	\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno accede a la \IUref{IUE03}{Pantalla Menú del alumno} después de haber iniciado sesión.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno selecciona la opción \IUbutton{Consultar periodo de ETS}.
	\UCpaso El sistema verifica que el alumno cuente con periodos de ETS. \Trayref{A}.
	\UCpaso El sistema busca en la base de datos los periodos de ETS asignados al alumno.
	\UCpaso El sistema despliega la lista de periodos de ETS asignados al alumno en la \IUref{IU14}{Pantalla Periodo de ETS alumno}.
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay periodos}
	\UCpaso El sistema verifica y no encuentra registros de periodos de ETS.
	\UCpaso El sistema muestra un mensaje: {\bf MSG-25}{``No hay periodos de ETS''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno presiona el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}
%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error en la conexión con la base de datos}
	\UCpaso El sistema muestra un mensaje de error: {\bf MSG-9}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}
	\UCpaso[\UCactor] El alumno presiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
	\UCpaso[\UCactor] El alumno puede intentar la consulta nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
	\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.