% !TeX root = ../ejemplo.tex

%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-21}{Dar de alta un alumno}{

    Permitir al personal de la DAE dar de alta un alumno.
}
    \UCitem{Versión}{\color{Gray}1}
    \UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
    \UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra.}
    \UCitem{Actor}{\hyperlink{Personal de la DAE}{Personal de la DAE}}
    \UCitem{Propósito}{ Permitir al personal de la DAE dar de alta un alumno para posteriormente tramitar su credencial.}
    \UCitem{Entradas}{ \hyperlink{Alumno.Boleta}{Boleta}, \hyperlink{Alumno.Nombre}{Nombre}, \hyperlink{Alumno.CURP}{CURP}, \hyperlink{Alumno.Sexo}{Sexo} y \hyperlink{Alumno.Correo institucional}{Correo institucional}}
    \UCitem{Origen}{Teclado}
    \UCitem{Salidas}{Muestra mensaje {\bf MSG-31} ``Alumno dado de alta con éxito''.}
    \UCitem{Destino}{Pantalla \IUref{IU22}{ Crear credencial } }
    \UCitem{Precondiciones}{El Personal de la DAE debe de haber iniciado sesión.}
    \UCitem{Postcondiciones}{El alumno es dado de alta por el Personal de la DAE está esperando por su credencial escolar.}
    \UCitem{Errores}{ 

        E1: Cuando se pierde la conexión durante el proceso, los procesos se cancelan y se muestra el mensaje {\bf MSG-28}  ``El proceso no se pudo realizar por un falló de red.''

        E2: Cuando falte algún dato requerido entonces el sistema muestra el mensaje {\bf MSG-29}{``Los campos no están correctamente llenados.''}

        E3: Cuando la CURP o la boleta del alumno ya estén registradas en el sistema muestra el mensaje {\bf MSG-30}{``La CURP o la boleta ya han sido asociadas a este alumno con anterioridad u otro alumno.''}

    }
    \UCitem{Tipo}{ Extiende de CU41 Iniciar sesión de personal escolar web}
    \UCitem{Observaciones}{Ninguna}

\end{UseCase}
%-------------------------------------- 

\begin{UCtrayectoria}

    \UCpaso[\UCactor] El Personal de la DAE accede a la pantalla \IUref{IU21}{ Dar de alta un alumno }\label{CU21.introduceDatos} desde la pantalla \IUref{IUE04}{Pantalla de saludo del personal de la DAE} presionando el botón \IUbutton{Dar de alta estudiantes} e introduce los datos de alumno ( \hyperlink{Alumno.Boleta}{Boleta}, \hyperlink{Alumno.Nombre}{Nombre}, \hyperlink{Alumno.CURP}{CURP}, \hyperlink{Alumno.Sexo}{Sexo} y \hyperlink{Alumno.Correo institucional}{Correo institucional}) .
    \UCpaso[\UCactor] El Personal de la DAE oprime el botón \IUbutton{Dar de alta alumno }.
    \UCpaso El sistema revisa que los datos del alumno sean válidos.
    \UCpaso El sistema verifica que la CURP o la boleta no hayan sido registrados con anterioridad.
    \UCpaso El sistema mantiene los datos para usarlos en el proceso de crear credencial.
    \UCpaso[\UCactor] El Personal de la DAE es redirigido a la pantalla \IUref{IU22}{ Crear credencial }.

\end{UCtrayectoria}
