% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
% !TeX root = ../ejemplo.tex
\begin{UseCase}{CU-04}{Consultar periodos de ETS asignados al docente}{
	Este caso de uso permite al docente consultar los periodos de ETS que tiene asignados. 
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0} 
\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín }
\UCitem{Actor}{\hyperlink{Docente}{Docente}}
\UCitem{Propósito}{Permitir al docente consultar los periodos de ETS que le han sido asignados.}
\UCitem{Entradas}{Ninguna}
\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
\UCitem{Salidas}{Lista de periodos de ETS asignados.}
\UCitem{Destino}{\IUref{IU04}{Pantalla Periodo de ETS}}
\UCitem{Precondiciones}{El docente debe estar autenticado en el sistema.}
\UCitem{Postcondiciones}{El docente ha consultado los periodos de ETS asignados.}
\UCitem{Errores}{
		E1: El sistema no puede recuperar la información de los periodos y muestra el mensaje {\bf MSG-9}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde''.}
		
		E2: No hay periodos de ETS asignados al docente y se muestra el mensaje {\bf MSG-10}{``No tienes periodos de ETS asignados.''}
}
\UCitem{Tipo}{Se entiende del CU-01 Iniciar sesión del sistema móvil}
\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
\UCpaso[\UCactor] El docente accede a la \IUref{IUE01}{Pantalla saludo del docente} después de haber iniciado sesión.
\UCpaso[\UCactor] El docente presiona el botón \IUbutton{Consultar periodos de ETS}.
\UCpaso El sistema verifica que el docente cuente con periodos de ETS. \Trayref{A}.
\UCpaso El sistema busca en la base de datos los periodos de ETS asignados al docente.
\UCpaso El sistema despliega la lista de periodos de ETS asignados al docente en la \IUref{IU04}{Pantalla Periodo de ETS}.
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay periodos asignados al docente}
\UCpaso El sistema verifica y no encuentra registros de periodos de ETS asignados al docente.
\UCpaso El sistema muestra un mensaje: {\bf MSG-10}{`` No tienes periodos de ETS asignados.''}
\UCpaso[\UCactor] El docente presiona el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}
%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error en la conexión con la base de datos}
\UCpaso El sistema muestra un mensaje de error: {\bf MSG-9}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}
\UCpaso[\UCactor] El docente resiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
\UCpaso[\UCactor] El docente puede intentar la consulta nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
