% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
% !TeX root = ../ejemplo.tex
\begin{UseCase}{CU-06}{Mostrar información de los ETS asignados}{
	Este caso de uso permite al docente visualizar la información detallada de los ETS que tiene asignados.
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
\UCitem{Autor}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
\UCitem{Actor}{\hyperlink{Docente}{Docente}}
\UCitem{Propósito}{Permite al docente visualizar la información detallada de cada ETS que tiene asignado.}
\UCitem{Entradas}{Ninguna}
\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
\UCitem{Salidas}{Detalle de ETS asignado.}
\UCitem{Destino}{\IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}}
\UCitem{Precondiciones}{El docente debe estar autenticado y tener ETS asignados en el sistema.}
\UCitem{Postcondiciones}{El docente ha visualizado la información detallada de sus ETS asignados.}
\UCitem{Errores}{
		E1: El sistema no puede recuperar la información detallada de los ETS y muestra el mensaje {\bf MSG-12}{``Información no disponible para el ETS seleccionado''}.
		E2: Error en la conexión con la base de datos y muestra el mensaje y muestra el mensaje {\bf MSG-9}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}.
}
\UCitem{Tipo}{Se entiende del CU-05 Mostrar información de los ETS asignados}
\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
\UCpaso[\UCactor] El docente selecciona el ETS que desea visualizar desde la \IUref{IU05}{Pantalla  Consultar ETS}.
\UCpaso[\UCsist] VEl sistema verifica si existen detalles disponibles para el ETS seleccionado. \Trayref{A}
\UCpaso El sistema despliega la información detallada de cada ETS asignado en la \IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No hay detalles disponibles para el ETS seleccionado}
\UCpaso El sistema muestra un mensaje: {\bf MSG-12}{``Información no disponible para el ETS seleccinado''}
\UCpaso[\UCactor] El docente presiona el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la lista de ETS.
\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%--------------------------------------        
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Error en la conexión con la base de datos}
\UCpaso El sistema muestra un mensaje de error: {\bf MSG-9}{``Error al consultar la base de datos. Intente nuevamente más tarde.''}
\UCpaso[\UCactor] El docente presiona el botón \IUbutton{Aceptar} para cerrar el mensaje.
\UCpaso[\UCactor] El docente puede intentar la consulta nuevamente o presionar el botón \IUbutton{Regresar} para volver a la pantalla anterior.
\UCpaso Fin de la trayectoria alternativa.
\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.

