% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
\begin{UseCase}{CU-07}{Solicitar remplazo }{
	Este caso de uso permite a un docente solicitar la asignación de un docente de remplzao para aplicar el ETS en su lugar en caso de no poder asistir.
}
\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
\UCitem{Autor}{\color{Gray}Huertas Ramírez Daniel Martín}
\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}De la cruz De la cruz Alejandra}
\UCitem{Actor}{\hyperlink{Docente}{Docente}}
\UCitem{Propósito}{Permitir al docente asignado para un ETS solicitar ayuda de otro docente para realizar la aplicación en su lugar, mediante una notificación al jefe de departamento y/o al presidente de academia.}
\UCitem{Entradas}{Identificador del ETS y razón por la que se pide el remplazo.}
\UCitem{Origen}{Pantalla táctil}
\UCitem{Salidas}{Confirmación de envió de solicitud de remplazo del docente Y y se muestra {\bf MSG-13}{``La notificación ha sido mandada al jefe de departamento y/o al presidente de academia.''}.}
\UCitem{Destino}{\IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}}
\UCitem{Precondiciones}{El docente debe estar autenticado en el sistema y tener un ETS asignado.}
\UCitem{Postcondiciones}{La notificación ha sido mandada al jefe de departamento y/o al presidente de academia.}
\UCitem{Errores}{
	E1: Cuando se pierde la conexión durante el proceso, los procesos se cancelan y se muestra el mensaje {\bf MSG-4}  ``El proceso no se pudo realizar por un fallo de red.''
}
\UCitem{Tipo}{Se entiende del CU-06 Mostrar información de los ETS asignados}
\UCitem{Observaciones}{Ninguna}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
\UCpaso[\UCactor] El docente accede a la \IUref{IU06}{Pantalla Información de ETS}.
\UCpaso[\UCactor] El docente selecciona la opción \IUbutton{Solicitar docente ayudante} para el ETS asignado.
\UCpaso El sistema redirige al docente a la pantalla \IUref{IU07}{ Solicitar remplazo }.
\UCpaso El sistema ingresa el ETS.
\UCpaso[\UCactor] El docente ingresa su razón para pedir el remplazo.
UCpaso[\UCactor] El docente selecciona el botón \IUbutton{Enviar}.
\UCpaso El sistema envía la notificación de solicitud de remplazo al jefe de departamento y/o al presidente de academia.
\end{UCtrayectoria}
%--------------------------------------        

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
